去 UCSF 讀 PHD 你問我答

Neuroscience PhD program, 六月走人

諗住幾時quit?

唔會掛, 我諗handle到.

ug讀咩 幾多gdp

biochemistry and cell biology, cga >3.85

講真唔係好高，大把人高過我。好彩我有publication

勁喎巴打
UCSF 好難入

想研究啲咩

多謝 本身真係冇諗過會入到，純粹想報下開下眼界

ug pub 到 HK 定外國U

柏金遜，basal ganglia circuit

外國exchange 個陣part time 去lab 幫手做嘢，好彩所有實驗都好順利。

講真香港lab嘅文化係無可能ug文，啲phd忙到死都冇時間理你

相反外國ug involvement 多好多

Exchange 左一年都出到咁好勁

係呀，真係好感激嗰個外國U嘅教授。佢真係我恩師

加油 走咗唔好返黎喇

真心，係香港過去兩年真係超唔開心。屋企人都想我走，作為一個讀學術嘅人面對而家情勢，真係感覺好無助。

去到外國係個新開始啦

HK no science
PD 有咩可以交流吓

agger 香港做科研真係 on999.（just my opinion)

Hmm 我睇法係PD 最難都係circuit。姐係教科書個啲direct 同indirect pathway 都超simplified。啲pathway無分得咁 clear cut

我之前嘅research就係想睇 basal ganglia circuit 嘅nucleus 有咩唔同 cell type 同埋佢哋嘅projection patterns,electrophysiological properties... 會有咩唔同

sorry for 1999, really a lot of terms no know Chinese

你做嘅嘢同我好唔同
我啲project 好biochem

Haha 呢個真，我哋 circuit 人好少掂biochemical side of PD, 例如alpha-synuclein 啲嘢。and then 啲研究alpha synuclein 嘅人又好少做ephys.

應該要多啲合作多啲

好奇下，師兄／姐係 CU？

真 我覺得自己同neuroscience 直頭無咩關係
完全係biochem 角度睇PD pathology

有時聽neural circuit 啲seminar 都唔知做緊乜

唔自爆啦

兩邊都好重要，各自爬山啦

讀PHD姐係等於跟師傅學師做研究？
點搞掂學費，同生活費，例如租咁？

勁，香港好少ug可以直升美國 phd

德國phd jj： 樓主加油

咁樣算唔算自爆

1. exactly. 美國 PhD 一般讀六到七年，跟足一個教授。當然中間可能會間中同其他教授做少少 project, 不過主要都係同你揀嘅嗰個做嘢。

2. 美國根本上所有 PhD 都會出糧（每年$35000 美金左右）. 呢個唔洗申請，無論係international students 或者domestic students 都會自動俾。其實係打份工咁樣。

多謝晒 都係好彩天時地理人和

月收幾多？

希望都時唔會Chur 死

#借friend account 開 post

換咗港紙當每月二萬三，加州物價貴的所以佢會俾到二萬五左右。

其實真係唔係好多 係

羨慕...
psycho想讀上去既lm

加油呀 唔一定要直升PhD ，其實大部分人都做咗一兩年 RA 或者 Master 先報。 我想快啲離開香港姐

ummm 其實係 基本上所有都係咁。因為啲PhD program 真係好competitive. 每年一個Program 收二十個，十五個留俾本地，所以全世界其他人係掙個幾個位

好多人year 1 一入嚟已經做緊research, 要好早準備

點搵食 neuroscience

以前係ucsf 做過RA，真心好玩

我記得有個巴打都係ucsf 做緊 research

industry: Elon musk neural link. 做brain body interface, neruoprosthesis

之後都可以做讀多個MD 做neurosurgeon, 幫病人開刀

當然我就想繼續留係academia，繼續做研究

等我打聽下先真心個邊識嘅人唔多。

佢哋no give shit common core

有啲school 甚至叫你分 major GPA and non major GPA.

所以只要major course 做得好就掂

當然common core 都唔好太差

明白明白唔該晒巴打

恭喜晒
希望你會鐘意加州

希望唔會起山火💩

ucsf

讀完有冇機留係US?

非常唔好彩
啱啱的雨季雨量不足
只有正常的40%左右
今年夏天山火應該會燒到周圍係
幾大機會燒到你一出門口就會聞到陣燒木味
會唔會好似上年變到個天黃色紅色晒就好難講
希望唔會喇

自 冇睇到話走人

原來樓主係未去

唉 而家香港咁都冇人想留係到

PHD 應該都有機攞到 green card

hmm 而家係冇嘅，都係要排隊。不過Biden administration之後可能會變

(個人係支持Biden 嘅)

問題係我野雞學校仲要得sec up...
我諗有d難....

I see 主要係睇自己能力 aim 唔同program

我apply 之前會search 下嗰個program 嘅學生本身嘅履歷再同自己比較下, 咁你會清楚嗰個program 會收啲咩人

應該會搵到啱你嘅program 嘅

電視見到畫面都覺得

頂你我6年之前都讀development in neuroscience
有諗過去英國kings college
最後無去到

好葡萄

咩因素令你打消左諗頭？

當年都係想移民所以有咁嘅念頭
係HKU mphil完想去外國PhD
但係做lab真係太trial and error
而且自己鐘意講野 困係lab真係好L悶
最後咪決定出嚟做野囉....

尼家梗係後悔 有得走好走啦

話說我interview 果陣遇到一個三十歲嘅applicant

係讀完MPhil 之後去industry 做咗一陣嘢

所以冇話計較年齡，中間有冇斷過，都係想睇你嘅thinking 同埋你嘅熱情

如果中間你做啲嘢都關事，不妨再試下

（仲有個humanities undergraduate major 都入咗Neuroscience program)

其實最主要都係因為career想點develop
我連埋undergrad 2年research + mphil 2年
做左4年lab都係知自己想係出面發展下
畢竟試過就無悔

當時最大concern係好無為左走人而做d自己唔想做嘅野(繼續讀上去develop in academic)

讀上去都唔一定要 繼續academic？
都應該有機行番出黎做番d application 野？

求教 What is cga?
I only heard of GPA in USA.

cumulative grade point average

Thanks.
Hope we can meet in SF.

有緣相見

同我係美國稅後份糧都差唔多

ok ge..呢個金額bay area 算過得去

預計幾多年畢業?

正常都要6 到 7 年。最終緊係要pub 文啦

其實你驚唔驚...有冇如果搞唔掂咁點算呢種諗頭？

機會好微嘅... 尤其係UCSF 呢啲本身每個教授都要年年出paper 先至maintain 到佢係個field 嘅地位

不過就算搞唔點，最終都可以求其搵啲三流journal 投篇文當交差

如果最後你畢唔到業，間學校都好肉酸同好難做，所以點都會盡力幫你嘅

其實我係想知讀到phd既人 到底會唔會擔心自己唔夠能力grad姐

而照你咁講因為學校既資源令你唔驚

但如果唔係呢間呢？你會點諗？

唔係呢間真係有可能發生

有啲教授甚至會唔俾PhD 畢業去keep 住個學生係佢度，一直唔俾佢走

academia 教授嘅權力真係好大，所以咁唔好彩跟到一個差嘅教授就真係GG

仲有好多黑暗嘢 （eg. 情緒勒索, 造假...）

揀一間好嘅學校會降低呢啲嘢發生嘅機會，不過唔代表唔會有

所以好多時候好多人畢業唔到唔係佢哋能力唔夠，而係佢哋遇人不淑。

希望香港人可以係世界發光發熱 係每一個field都獨占鰲頭

你點搵你教授？

其實 2 係唔一定，要睇學校，有啲學校admission 同scholarship 會分開派，淨派admission 都有

我重視prof 性格多過佢出得多唔多文，係咪真係有心帶大你，會俾好多mentorship 你

最直接就email 約zoom傾計啦，不過事前會做好多功課（eg. 係 twitter 睇係佢profile, 周圍問人覺得佢點點點）get 到佢份人係點先至會考慮佢 research topic 啱唔啱我

哦... 呢個我唔知

主要係睇老細

agger 老細係一切

You're writing Cantonese, not Chinese.

PD 嘅circuit 研究好似已經俾人做到爛曬, 仲有咩新野可以發現

係咁嘅，有好多之前已知嘅 circuit 其實都俾簡單化。因為舊個啲technique 冇咁precise. 例如tracing. 以前係用 bac transgenic見到分咗indirect 同direct, 而家用virus tracing 見到direct 同indirect 有overlap.

仲有除咗睇個成個circuit 結構如何，PD 仲有好多嘢用而家嘅classic model 解釋唔到

例如點解有beta oscillation, 點解啲人用咗LDOPA 會有 on off walking, 究竟 deep brain stimulation 係點work

最後origin of PD 都係unknown

PD circuit 個field 好active 架，因為有多新嘅techniques 用，所以我哋dissect circuit 可以dissect 得深入啲，以前啲studies 好重要，不過superficial due to limitaiton.

你個FIELD有冇quals, drop out rate 幾多, stipend有冇guarantee幾多年? UCSF真心勁, 一間只係得post grad既學校

1. 有qualifying exam, 第三年同committee 講thesis proposal, pass 咗就advance to candidacy

2. 呢個UCSF 就好笑嘅，每年都有一兩個quit。都係因為佢哋去咗sillicon valley 啲start up 做嘢，佢哋走咗都會同教授好多合作搞biotech 嘢。佢哋走係因為錢掛

3. stipend 養到你畢業

4. 講得啱，真係好吸引。冇晒Ug， 啲資源放晒係我哋嗰度

你個field多funding先有咁高人工

不過膠州狗也不屌

我係左嘅，不過加州的確對於DEI, advocacy 係好極端，要好小心唔好講錯嘢

加州真係好瘋狂，以作心理準備🤡

好sweet aahhhhhhhhh真係好難得

巴打好勁

介唔介意講多少少? 你本身biochem即係會偏向clinical啲嘅野?

Parkinson 有biochem 嘅research 係focus on alpha synuclein la, 亦都有clinical 嘅research 係focus 唔同治療方法例如deep brain stimulation, L-DOPA

不過我之前做嘅嘢比較basic, 係研究我哋人類行動究竟有咩circuit 係控制唔同movement，再睇下係Parkinson 嘅情況下呢個circuit 究竟有咩變化，令到啲病人會行動慢咗，同埋會手震（其實仲有啲non motor symptoms 例如anxiety)

冇咁clinical, 係比較systems 方面嘅研究

難唔難拎visa依家
今年聽講好多某國人拎唔到visa
特別stem

啱啱收到I20 ，就嚟去領事

祝我好運

上年全部PhD 都delay 一個sem, 主要係領事冇開，然後開咗好多application 要處理

我諗讀博士都算係essential travel 掛，應該唔會唔批掛

樓主到步如未找到落脚地請告知，出外靠朋友，香港人幫香港人。
我住近UC Berkeley。

多謝而家搵緊housing, 到時搞唔點DM 你啦

冇問題屋企有客房
而家 apartment rent dropped at least 20-30%;
你打算住邊 -- near Parnassus or Mission bay?
I can keep a close eye for you.

Thank you so much!!! 近mission bay 會好啲，同埋如果可以養寵物就最好。

有冇啲唔伏嘅housing agency 推介💩

Will look it up for you for the agency. Do you want to share with a roommate and what is your budget? What kind of pet that you have in mind?

想養貓，一定要studio no roommate, maybe under $1500?

thxxxxx

Sounds good. Will keep you posted.

我諗都係student housing算啦安全啲，雖然冇得養寵物

For foreign student and first arrival, staying at student housing is a good choice. It is easier to make friends. Good luck to you!
Again, if I can be of any assistance, please let me know.

yeah my thoughts too. thxxx ching

邊科？

加州好好好好住
仲要係左仔，你會上天堂咁
加油呀UC 一家親
到時你就會覺得連仔講野好無人性，我都係去完加州返到香港先覺得d 人諗到好極端

agger

Neuroscience PhD

近排見到係連登關於三藩市anti Asian attack嘅comment 真係令到我差啲想uninstall

好心做好功課先留言

拗唔過人就話人係左膠。我再俾人話係左膠我就真係

的確好難頂，個啲人想博出位/有hidden agenda. 成件事極端都變質咗

studentship 一個月幾多？

樓主6月過去?, 唔驚武肺, 好多留學生都番左香港ZOOM 上堂, 6月過到去會唔會都係係屋企用ZOOM , 呢家好似好多CAMPUS 都CLOSE

一年42500 美金，呢個係未減15%稅

計計埋埋一個月二萬四港幣左右，係三藩市係少得可憐

加州之前係hotspot,所以vaccine rollout 好快

基本上所有UCSF嘅學生同員工都打晒

可以返lab ,but with limited capacity. 除咗呢個之外冇咩特別難處

之後咩打算？工業界還是學術界？

學術界

phd->post doc->prof

我都係讀緊PhD (computing science). 你可以考慮一下工業界嘅工作

30歲先諗住半路出家讀master biochem
再上phd會唔會好難

太專注研究從來都冇去過一次job fair

不過既然係bay area 接觸係industry 都好嘅

而家冇咩興趣不過

佢哋唔會年齡歧視嘅...

不過要睇你之前做啲咩，睇埋你要解釋得好好點解你想返黎做academia

最主要都係睇你個熱情同埋你思考問題嘅方法

總之加油

多謝

你既publication 係first author?定ghost author

唔係hku 做 其他大學做研究都係浪費時間，funding 差太遠，人力物力都係

一篇 co first
一篇 third

講真ug grad 就有呢25k 都算係咁，你要明白好多ug 出黎乜都唔識

agger 有好多儀器reagent想試就買，冇錢限制好多

係嘅，算係咁la。本身都唔係為錢而報PhD

欣賞你心態，我都想美國phd, 但好多人都有gre 又有toefl, 雖然有d 學校唔一定require, 但你冇就變相蝕左，當然pub 係首要考慮，所以之前冇考慮美國

其實undergrad點先pub到文，好想繼續讀上去

之前聽過生物科係造假重災區，因為造左都唔會有人知，原因係一個實驗要用太多時間同錢，最後結果唔得就要逼住改 Data 先畢到業，同埋好少有同行質疑，其實係咪真？

真係要天時地利人和

authorship criteria 每個prof 唔同。不過至少你要做exp，analyze data，write manuscript, propose 一啲new ideas.

講真ug 一入到去乜都唔識，係個累贅。要肯搵到好教授同 PhD慢慢栽培先可以幫手做到嘢

biomed 仲ok, psychology 個reproducibility crisis 仲大

biomed 其實而家做得幾好，成個community 都知道有呢個問題，而好多人都好努力去改變現狀

有興趣可以follow

forbetterscience, retraction watch, Elizabeth bik,

they are doing great work

樓主點出publication

去外國exchange 3 months part time lab, 5 months full time lab

我都想讀到phd 做researcher
但唔係好清楚條路點行
我係undergrad

開始r professor 問lab 有冇空位可以收你

不斷儲 research exp

當然要讀好啲major course

最好join Twitter follow 下啲academia 嘅人

咁巴打到時係去到再打疫苗定係香港打？

過去打

唔通信香港政府？

toefl gre只係要考
其實無人睇
toefl 過minimum 間學校就得
雖然我都聽過唔過照收

唔想睇d 卷

Thanks
ucsf 會唔會好似其他uc 會喺fall開返campus

好勁...係咪要keep到對個科/個行好有熱誠先讀到落去？定係純因為career個啲？

而家都開緊，有social distancing。 UCSF 冇ug所以少好多人